領中銀紀念鈔只限一小時 不可第三者代領 幸運兒錢鈔兩失 不領將視為捐款

早前確認抽中中銀香港「百年華誕紀念鈔票」市民昨(1日)起陸續收到領鈔通知，然而有「幸運兒」呻稱領鈔時間只有指定的一小時，無論不在港還是因事未能領取，將被視作自動放棄，由家人代領也不准，屆時不單紀念鈔沒了，已付款項也不獲退還，將由中銀代捐，不滿道：「好唔合理，平日下晝三點唔使撈咩？」中銀香港表示，如果申請者有特殊原因未能於指定日期及時間領鈔，該行會就個別情況再作考慮。

當日認購紀念鈔時或許不少人沒有細閱條款，當中列明成功申請者如未能根據條款領取紀念鈔，將被視為放棄其領取權利，紀念鈔會由中銀處置，已繳款項則撥捐公益慈善用途。

「點知得一個鐘啫！」多名收到領鈔通知市民不滿稱，獲分配的領鈔時間為平日下午，當中蔡先生被指定本月廿七日下午三時至四時到九龍灣分行領鈔，當日需上班的他昨致電查詢其他領鈔安排，但中銀只重申須於指定時間內領取，否則視作放棄。另一位市民陳先生則被指定在本月二十日領鈔，但他已安排了當日回內地工作，但昨職員稱必須親身領取：「父母代領都唔得，一定要請假攞？」

中銀香港發言人解釋，領鈔活動規模龐大，須考慮及平衡多方面因素，為了確保領鈔現場秩序，須將領鈔人士分流，而為保障申請者權益，必須親身領鈔，不能授權第三方領鈔，希望申請者諒解。

中銀香港今次的百周年紀念鈔發行量達五百萬張，分三款，包括單鈔、三連張及三十連張，認購價最高的三十連張，售價一萬三千八百八十八港元，領鈔期為本月二十日至三十一日。

on9

炒價多少？

銀行唔會呃錢的
我相信銀行唔會賣雷曼的

中銀今次應該要捐幾百萬

我咪乃撚左野囉

叫人返工時間拎

天仙局

叫人收工拎=銀行職員ot

九展同會展拎紀念鈔關銀行職員撚事,全部請外判黎幫手

抽ir已棄

有同事比左戶口號碼

咁點解又收定人錢先呀 ON9

食人夾棍

咱们还有党

傻的嗎？投訴佢啦 on9條款
佢果時好似係寫幾號至幾號。都冇講時間。更冇講未能領取嘅安排。依家話唔拎就冇。on9

agger

共產

真係痴撚線中銀

咁比5分鐘你，過左就算排緊都唔比拎得唔得
依家係唔合理

好好笑

去消費者委員會投訴，攪大佢

真係搞笑
俾左錢仲要就埋間公司

我係抽果時禁現金 中一連同三連 見通街中 就無理過d催款短訊 話時話都催左兩次 好彩無買

匯豐都無咁樣，中銀肯定覺得自己大撚曬

抵啦炒丫拿

買嘅一定係炒？

我打去問過好似話有證據唔係香港可以遲啲先拎

佢有撚講過得一粒鐘得一日？
正係唔跟指定日子就捐出去
匯豐個次講明四個時段
中銀有？

唔可以代拎 ？

我決定提走所有中銀戶口存款
第時點知佢會唔會又限時叫我攞錢
唔攞就當捐款咪大撚鑊
係咪咁講先

中銀癡撚咗線

以後係咪賣咩商品都可以咁
寫左條款就可以？
要你畀左錢
之後再同你講某時間拎
如果黎唔到我就自行處置件貨，冇回水

大家千奇唔好同一時間去拎錢
搞到銀行排長龍就唔好
大家浪費哂時間排隊

on9 番工咩 比埋張醫生紙佢好唔好

咁啱就係拎炒嗰日去exchange

不合理條款
等睇人玩大佢告佢老母

對中銀印象不嬲差，當年雷曼爆煲佢企硬一個仙都唔賠，雖然唔關我事，但從此對呢間嘢有好大戒心

諗前幾年果個俾條女賣左張好值錢既紀念鈔條片

有無買果時既條款睇番？
我睇果時，明明無寫唔可以代拎。

屌佢老母，咁如果中銀話要凌晨去拎都得啦？佢玩撚晒呀？收錢就收成個幾星期，拎貨就得一粒鐘

無計啦 條女趕住買LV

對呀。根本唔合理

大家都係中國人

大家一齊炸鳩佢

師兄有無tamplet ?

岩岩send咗出去
唔記得留底

佢哋知工作量大就唔好發行咁多套啦，收錢又唔怕量大喎

屌你老母垃圾銀行
下星期一就cut acc

垃圾到

叫我22號下就拎
好彩考試考朝早

見到中國銀行牌頭都要去抽

左手捐比右手?

黨幫你做善事仲唔感恩

On9支那銀行，唔駛拎，告鳩佢啦，一定入，佢係侵吞私人財產呀。如果佢訂領取時間一秒鐘拎唔切嘅全部同你處理咗佢咪好發？ 大陸閪真係冇乜腦，等睇支那柒頭跪低

發起cut中銀acc行動

捐俾民建聯d 「慈善機構」，咁又可以左手交右手
唔洗自己出錢就可以幫港豬捐

中銀不嬲都痴閪線

有冇大規模提款行動呀
呢期冬天要拎錢出黎燒錢取暖

求片

係公平情況下， 銀行必須安排一段合理的時間比客戶， 係人數眾多下可以分流， 整個分流階段結束後， 必須定一個合理的日子給予未能於指定時段領取鈔票之顧客，，而銀行亦需盡合理責任聯絡客戶， 日期過後銀行才能認為客戶放棄取鈔而捐左去

所以我建議各位直接向金融管理局投訴銀行不當銷售安排， 沒有向客戶披露領鈔只有一日一個鐘之重要事實說明

其實幅野而家值幾多

屌 請問點投訴

其實佢條條款未必入到份Contract
因為佢呢個case我估可以係Control of Exemption Clause Ordinance 入面有得拗話佢拎去捐係substantially different performance of contractual duty
所以要經過reasonableness test
另外 佢亦都可能過唔到CECO入面Sale of Goods Ordinance條法例
所以有可能呢條條款係用黎嚇人
因為上到法庭其實法庭偏向保護weak bargaining power果邊

屌佢老母啦
加下佢銀行嚟咋
仲叫人畀埋證據
使唔使印張機票同passport副本畀佢呀
戇撚鳩

利申:year 1 9up 淨係讀左一半contract law

專業分析

收錢前冇講明中銀明顯犯法

中銀有簽到公平待客約章，佢地係唔應該用過份而不合理的態度去要求客戶提交不必要之文件

我強烈建議所有當日未能依時領取鈔票之市民必須向金融管理局及中銀作出投訴，此投訴將會被視為客戶一方並沒有自願放棄取鈔之重要聲明

仲有支銀大廈日日有五毛返工

拎拎唔到根本 我係21號四點 5點先收工，仲要信用卡過咗數

我都係 其實唔想要
但個陣on9 得滯揀左信用卡過數

推

我同事仲慘 中咗 30連張 成萬蚊 又係無睇清楚 用咗信用卡過數

叫我22號2點-3點拎，6點先放工

其實佢話怕混亂 點解唔開幾個時間比人拎？ 好似抽iphone 咁？佢而家咁做真係想似連本帶利食埋你豬仔一樣

同埋我估佢無咁容易佢跪低呢鋪...你班低端人口，阿爺間銀行一百歲大壽 仲響度嘈天把閉

點解iphone 一個鐘就得 攞紀念鈔又唔得？
因為iPhone 時間仲有得簡，而家完全係佢控制..

唉 大把中銀員工有份抽既都唔知點算

印左幾十萬張冇幣值既公仔紙

澳門套888拍賣百幾二百萬
佢呢套都係888

一齊投訴啦，當香港人係狗

唔覺有問題
人地都講明自己係支那銀行既香港分支
支銀當然用返支那特色

好撚正常

邊有咁易 呢度都係支那中心既一部份

雖然我中得1 張，但都投訴佢響消委會同金管局

屌！

咁撚on9

抽中個日冬至早放對我無影響

不過都係要投訴，今次得香港人有份就有得西得咁西，屌你老母

iphone係到時先比錢！以家局你比曬錢，又無一早通知時間

所以我唔會用任個支銀
咩 boc icbc ccb 果d

中銀紀念鈔送都唔要

dklm, 我星期一打算打投訴電話，但你地講到投訴佢都唔l理

當香港人狗咁撚

打左一日打唔通呀

照打，多人打同埋唔同渠道投訴就可能會理

咁過分

中國銀行

致金融管理局

投訴有關中銀記念鈔取鈔之苛刻安排條款

本人收到中銀通知領取記念鈔只可以於1個工作天內之1個小時領取，逾期不取則視之為自動放棄會代捐，我認為中銀之做法是不合理及不公平

在合約訂立時，當時客戶未能得悉確實取鈔之安排(例如取鈔地點，日子，時間) ，若銀行取鈔之安排是如此苛刻及會被即時視之為放棄權利，不能給予客戶選擇及作出合理時間之更改。則於該合約簽約客戶已經是處於極為不利的境況，此情況我認為中銀是違反了458章不合情理合約條例第6條<<(d)有關提供貨品或服務或可能提供貨品或服務方面，另一方或代表另一方行事的人，有否對消費者或代表消費者行事的人施加不當的影響或壓力，或運用任何不公平的手法>>令到客戶不合理地喪失取鈔之權益。

而根據銀行提供之取鈔時間，為1個工作天中的1個小時，我認為銀行是違反了457章服務提供(隱含條款)條例第6條 - 關於履行時間的隱含條款。理據在於簽立合約時客戶未能得悉準確取鈔日期，根本沒有可能預先安排時間去遷就取鈔日子，基於對銀行之信任及同業銀行過往領取記念鈔之安排，合理地認為銀行會安排一段合理並足夠日子給予客戶取鈔，則中銀則明顯未能給予客戶一個合理的時間。未盡公平待客責任。

一般情況下，銀行必須安排一段合理的時間比客戶， 係人數眾多下分流是可以接受的， 整個分流取鈔階段結束後， 也應該定一個合理的期限給予仍然未能於指定時段領取鈔票之顧客領取，亦不應該過份地收取高額代保管費用，而銀行亦需盡合理責任聯絡客戶，日期過後銀行才能認為客戶放棄取鈔而捐左去。但中銀做法明顯遠遠低於一般之合理水平。是次取鈔人數眾多，我認為貴局有責任主動要求中銀改善現時做法。

XXX市民

打去金管局投訴啦
打返去中銀有撚用咩

唔明點解唔可以代領
紀念鈔姐 最多咪係錢解決到既問題

有晒身份證副本+聲明簽名 應該無咩問題
講到好保障買家咁
我就覺得佢係趕盡殺絕 唔畀機會你拎鈔

2次咁少
佢好似sd 左四五次

員工表示拎鈔時間要返工 強制捐錢咩

屌你老母

香港做生意真係可以當消費者狗咁撚

支那都會保障消費者，香港反而唔會

SEND 金管局 邊個EMAIL?

巴打不如開個post
等多啲人睇到

轉做冥通啦

bankcomplaints@hkma.gov.hk
應該係呢個EMAIL

佢嗰set Number好值錢

唔係有筆定期存款未到期我真係想即刻cut哂佢d信用卡用銀行戶口

反正啲規舉你定既
反正你都柒左，不如一分鐘內唔拎就無效啦

一個鐘? 邊條閪樣諗出黎

一個二個擺明送錢比大陸銀行
而家人地擺明食撚埋件貨+本金
成份充公

共產丫嘛

大陸幾撚等錢洗先得架
高鐵等緊水魚填數
佢話捐遮, 佢實係捐架, 唔捐點有名義收左你d 錢, 不嬲係咁

佢係捐返大陸咋嘛
捐款點用, 個個都明架啦

咁個時有款未？

中國銀行嘛
你啲要返工嘅低端買家wfc

炒家抵撚死

你估個個都係炒咩？好多人真心想儲架仆街！

有冇款佢都係不合理啦
睇唔到樓上巴打點講咩
個時間都痴撚線

屌擺撚明想食夾棍
返工拎唔到先食撚哂你d錢
然後淨低既鈔拎去大陸再俾人認投多次再食多筆
香港炒乜冇撚得炒 買撚左疊廢紙
咪撚俾我講中
都唔撚知佢會唔會暗中hold起哂d靚number
俾撚哂d 47尾閪鈔出黎 當香港人係狗
仆街19中資銀行

開左個新既方便大家照copy

佢有撚錢賠咩，呆壞賬多到癡線

係咪on9到以為乜都只係可以炒？
仲有今次依套炒撚到咩

杞人憂天

收皮啦，呢套野個個都中點樣炒呀
依家係防止人拎
個個時間都西到
你話無拎可以退錢就話即

為紀念而紀念嘅鈔票都唔知有咩好儲
仲要係中國嘅銀行

收左你錢然後俾d咁既條件執拎
拎唔到無得退錢，同明搶無分別

今次中銀紀念鈔發行量勁多、售價又貴（用炒價賣比人）、靚號碼抽起另外拍賣（防止有人「平買」到靚號碼）

成件事中銀係貪婪到極致

佢不如出埋秒

推測：因為好多人棄鈔，如果佢唔搵地方平衡返，除時就唔係打個和，求開心。

LM

屌中銀老母

lm

已經腥左

中撚哂伏

會，靚number佢另外hold起攞去拍賣

中銀香港現推出388套共七款慈善珍藏版紀念鈔，供公眾競投，包括：
單鈔：金鑽珍藏版、銀鑽珍藏版、銅鑽珍藏版
三連張：白金珍藏版及珍珠珍藏版
整版三十連張：鑽石珍藏版及翡翠珍藏版

慈善珍藏版紀念鈔包括無英文冠字和冠字AA、BC及HK，號碼均經精心挑選，極具珍藏價值。此外，是次慈善珍藏版紀念鈔包裝別具特色，每套均附加金頁乙張，以999足金製作，淨重2克，其設計和尺寸與紀念鈔單鈔相同，不含號碼。

所以我懷疑我哋抽中靚number嘅機會係好低好低，啲4477就我哋抽曬

中國野都貪 抵撚死

老母用曬成家人身份去買,再外加埋啲姨媽姑姐,依家查左去拎果日就係大部份人一齊去旅行既日子,唔知點撚樣算

中銀 真係好仆街

善長人翁

X2

見到個中字仲要抽，垃圾連登仔冇骨氣

抵比銀行搵老襯

無抽

呢d野原來都有人買

冇抽到
但中銀咁多年黎都係咁小家
咁大間銀行賺咁多錢
請多d parttime臨記係星期六日 紅日book多幾個場派好難咩
而加紅日得1,2個場派，
仲有d係平日拎，
冇咁大個頭咪帶咁大頂帽啦，
果然充滿中國特色既銀行
加左香港兩隻字都洗唔甩陣柒味

大家結果請假定點呢

邊有咁多人請到
就算請到假，差一秒都唔撚比你排咪又係蝕

中單張x1
31/12去九展拎 禮拜日+最後一日

想知去到要排1個鐘咁點算

被捐款

垃圾炒唔起都好抽 抵你地死呀

中銀只係開一個 counter,再加慢手慢腳做野，你都玩撚完

推到見報

捐錢可唔可以扣稅

封信寫得幾正

中26 全家去旅行 可以點

好彩冇拎到
利申 單張 3連 30連中哂

Lm 一陣投訴

支那野都拎黎紀念,死有餘辜啦

中國銀行係中共成立前已經存在

笑撚死，咁一定唔關支那事啦

好彩無買到

實告得

慢慢同中銀律師團玩燒錢啦

法援同中銀玩

所有同支那有關嘅都好撚垃圾好撚反智
入親佢地分行都想嘔
啲職員唔識講廣東話落乜撚嘢黎香港做前線
問啲counter職員嘢 乜撚都唔識問返我轉頭
所有嘢都1999
遲吓去cut account
要同鄰國保持疏遠

拿！又再一次解釋返點解會有人噓國歌，好Mark低呢個第n個實例，儲到成張list咁長用黎反駁人，唔駛俾人話盲反

喺度嘈有撚用咩, 走去中銀嘈丫嘛

死得仲快

Upp

推，屌佢老母，番工時間拎痴左邊條巾

雖然唔知有冇用 用左巴打既email send左去hkma ，另外去cctvb 報紙報料。

支那都係中共成立前已經存在

有預感呢單野會搞到好大

佢幫你捐完仲有得扣稅 fatfat

以中銀既往績應該會企硬 金管局同消委會都管佢唔到

唔知海關有冇用
呢次有可能中商品說明條例入面嘅誤導性遺漏

若商戶向消費者作出的營業行為遺漏或隱藏重要資料，或以不明確、難以理解、含糊或不適時的方式提供重要資料，或未能表露其商業用意（除非在相關情況下，其商業用意已經明顯），因而導致或相當可能導致一般消費者作出假如該消費者沒有接觸該營業行為，便不會作出的交易決定，則該營業行為即屬誤導性遺漏。

如果中銀講明只有一個鐘時間攞貨，當然有啲人會放棄唔買
報海關似乎諗得過

我比較好奇呢樣野好似得東方講

國企駛驚你班蟻民

6 千會無哂？

係一定得

其他比人收買左

Yahoo news都有講

點算

多謝晒

佢報咗啦
中國銀行

打左電話去 佢比改時間 只要同一日都得 改早左兩個鐘

你說啥？

你依家出去問下價,睇下係咪高原價少少囉
出紀念鈔係要金管局同意先出得,唔係話我想出就得

最仆街連代領都唔得

咁撚大間銀行都要咁陰濕

你D戶口太耐無出入, 佢可能當你死Q左
又變捐款

明明填左係新界拎,岩岩check要我出灣仔會展拎咁仆街既

報警 詐騙

係喎, 明明我揀左旺角, 佢派我去九龍灣

算啦，毒果依期賣BOC 個儲蓄保險甘多，比我都份睇唔到喇

甘你老母咩死文盲

中銀話只要係嗰日拎就得喎
唔洗理個時間
利申領鈔工作人員

請問最遲幾點拎？

佢training 嗰陣話八點幾九點就執嘢
但都要睇情況而定
所以都唔太知準確時間

如果八點先收還可以接受

係唔係啊？？？

最早幾點拎

如果唔係香港點算

揀屯門 派咗去灣仔
之前仲以為自己on99揀錯

聽講銀行怕金管局

利申：無抽

雖然2登都成日9UP 但呢單真係唔好9UP喎

點解仲未收到領鈔通知?

我畀支票
但頭先睇返佢重未扣我錢

無official都唔好信

我屌岩岩係FB見到有人話22冬至個日佢開到4點
你老母中銀你有無屌撚錯閪啊?
你收4點咁邊到有可能趕到過黎拎
一係你唔好撚開22號啦又要扮對D員工好
一齊屌撚到佢改期為止

9up爆動架

想問下20號 是否只有會展有得拎？
身邊啲朋友選擇唔同地區領鈔，
但20號拎嘅都係派會展？

用中銀自己名義撥捐公益慈善用途，名就用我既；錢就你地比

之前adecco個post先講緊請咗好多外判
唔係BOC official都唔好信
費事陣間畀人捐款

收工個時打去，等左40 分鐘，個女人話當日7點前去拎，我錄埋音。真係想問有冇得回水

真係中哂伏 唔俾代領 on99

我都未收到
你係點比錢

點解要7點前
有timeslot 係7點至8點ga wo

領鈔日期及時間: 2017年12月21日 上午10:00至上午11:00

真係痴撚線
仲要過海去會展

依間係中國銀行

紀念鈔換領限制多遭鬧爆 中銀終允安排補領

中銀香港百年華誕紀念鈔票換領「限日限時限地」，未能依時領取被視作放棄，已繳款項不獲退還，安排遭市民鬧爆。中銀香港今晚(4日)公布，如申請者未能在領鈔期內領鈔，將於日後安排補領事宜，已付款申請者均可根據安排領到鈔票，詳情會於適當時間公布。

中銀香港表示，這次領鈔活動規模龐大，該行以確保領鈔有秩序地進行、盡量縮短領鈔者的輪候時間為原則，安排領鈔者於不同的日期、時間及地點領鈔。由於每個時段都已經有申請者領鈔，成功申請者須按照領鈔通知上的指定日期、時間及地點領鈔。針對廣大客戶的查詢，該行已增配客服資源，客戶亦可將相關需求發送至cc100@bochk.com。

該行自本月1日起，向成功申請紀念鈔的人士發放領鈔通知，可於本月20至31日期間到香港會議展覽中心、九龍灣國際展貿中心或該行指定分行領取紀念鈔。

報警

即係點先

惡撚過狗

= 冇講過

岩岩打左去改時間 成功改左星期六日

巴打打去邊個電話號碼
我打去所謂熱線都係一通就Cut線

即時答覆咁好
有冇改到地點

唔算盗竊？

記得加密分享
唔係就會畀班cdrom jam線

留名

感謝大大無私分享

電話呢?講完就潛水

OK,THX

各位唔使打電話啦

即係可唔可以去分行拎 屌佢又無講點去分行拎

索性等補領

三連鈔同三十連鈔唔得
單張先得

唔怕中銀又整色整水
到時彈出又彈入唔搞補領咩

冬節幾點關門
4-5點去拎